個個見政府工就狗衝 政府工有咩咁吸引

根本政府限死左個薪酬表入面，又只得12個月糧
升職係排隊 唔洗講能力
你做到野都冇用

但係出面做私企 完全冇薪酬限制限住哂
只要你有能力 做到野 薪酬完全係正面地反映到
正正常常一個fg 20K起薪，出面講緊最起碼都13個月糧，有D更好15-17個月糧
同埋每2年轉一轉工都加薪20%，升埋職叫價35%up都得

【立會要初選 「三不投」聯署】：

樓主介唔介意講下做緊咩工

想知加一

“只要你有能力”

庸碌嘅人都鐘意守規矩，啱啱做政府
發達嘅人都鐘意冒險，think out of the box

完全正確

時代唔同
19fg收過4份offer得1份有13個月糧
上一份夠膽死bonus得0.8%

正正常常fg 20k up
再望下網上d job ad開幾錢
平行時空

非專科fg點搵20k

連登個個月入30k up

光復內部

究竟係乜嘢能力

連登 50 係基本

13個月糧 已經達到基本要求

譚仔呀姐都18kup，大學生唔係搵得少過呀姐呀嘛

我想知樓主個能力又去到邊、揾到幾多

有啲覺得無所謂 返工HEAHEA下等收工
等每年跳POINT加人工 等褔利已經好滿足
有啲野心大就想出去搏殺
真係人夾工 工夾人
政府工HEA撚到咁 都唔易做 好磨滅心智

買六合彩中左唔洗做添

R宿舍

Life outside work囉

工作時間同收入穩定
升職係排隊

橫惦份份工都咁閪
點解唔畀時間自己做啲工作以外嘅嘢

真

on9先會為左幫人賺錢付出

無錯，我鐘意hea又得，鐘意學其他嘢又得

樓主又引班政府狗出黎嘈

發到達嘅人從來都只會係社會嘅極少數

大部分發唔到達嘅都係 on99 繼續幫人打工

最叻係你

私人市場嘅人工未必反映你嘅能力
有陣時人事都好重要

政府狗又衝出黎柒

垃圾eo(包通脹跳point):
30.2k>33.2k>36.2k>39.2k

fg20k(年年20%，出13個月糧):
20k>24k>28.8k>34.5k

做左4年野，垃圾eo總薪酬多35萬
多左半個首期

做多20年
4x歲俾你年薪百萬
你望下樓價有冇等你

40歲碌撚都唔會夠廿幾歲咁硬
日日屌到女腳軟
錢係早搵早享受

政府已經唔係講排隊升職好耐啦
係既黑警就唔洗跑數啦

好同意，日日坐喺 office 入吓 excel，鳩打一堆無聊 report 比人執格式同阿嫲
同啲高層開吓鳩會
就袋幾皮
出面睇好似好爽，但日日都過得好悶
做慣實事嘅人要適應到唔係容易

真係垃圾工

屌你瞓撚醒未

真係少過丫姐

樓主出黎社會做幾年先講啦

因為冇野做人工高
年年跳point加調整

係咪講緊上世紀80-90年代？

返幾多個鐘呀

人地搵緊資料吹😭😭

正正常常掃街都16k啦，揸巴士都50k啦，唔知唔好亂吹啦😑😑（台灣）

最top嘅人 就唔應該入政府工中，但下階層嘅人點樣都一定係政府工好

做政府，100年不變嘅文件，基本上改下日期又一份

政府又唔會創新，你係高級公務員...要你整個新制度/系統 都不了啦...

唔做唔錯，100年不變

所以先多人衝...因為workload 永遠一樣

勝～

sor，冇能力

想像力

屌你老味離地到

中間個啲人就完全忽視咗

光復狗隊

每年20%都咪話唔正，好快年薪千萬

打私人工都唔見得有幾冒險

中間果班繼續幫老細打工

其實真心多廢人

連登fg起碼50k啦仲講咩18k

好難唔廢
唔廢就冇宜家d 高官啦

咁政府有百幾二百萬個位咩？

今時今日仲做政府工真係食血肉饅頭
仲入去正仆街

只要你有能力 做到野 薪酬完全係正面地反映到

一睇就知樓主係小學生未出黎做野

勁人入到去都自然變廢人
有得懶點解我要勤力

推

打份牛工無風無浪平平穩穩咪發唔到達，打工十個都未必有出到一個袁天凡霍建寧

好簡單，我淨係知我唔想成世搵得15k

我認我廢

EO咁易有咩

你唔食大把人食
講真拎住個垃圾學歷出去做極都萬零蚊，啲人點解唔衝ca/aco先

話香港出嚟做有能力人工升得多真係笑左
唯一係咁嘅得做sales跑數
就算係sales 好多時都係公司賺多多分條毛比你
其餘時候就算幫公司賺大錢
佢哋嘅諗法係搵第二個做都搵到咁多
所以唔洗分比你地
做it呢d maintenance 位更加慘
香港地永遠唔明維護既野無事=我做得好
只會覺得嘅然無事就姐係唔需要你存在啦

講福利同穩定性
正苦工符合到太把香港人需要啦
私人市場咁兩極 好公司唔係人個個會遇到
樓主講啲野似足啲未畢業離地中學雞
出黎做野以為有能力就有人賞識 搞笑咩
無人脈你乜都唔係呀

最自由經濟體系換黎咪就係市民做奴隸

香港人成日攞黎打飛機

真係得啖笑

最正果d係跟mps既私人工
年年加人工 又跳point 又有13-15月糧 仲有bonus

我個名

政府工唔係做副業最利想地方咩?

係鬼樓主先咁垃圾要返工搵錢
我日日係屋企坐拎緊50k

係出面做過四五年野
依家岩岩入左政府一年左右

最大好處係真係冇壓力
收工就真係收工
又唔洗驚俾人Cut走

哥日聽日啲老屎忽同出面啲人傾計
聽到佢話 嘩 我做野都好辛苦 你試下黎做
同埋問我出面啲人做咩咁多都考入黎政府

明明佢都係日日準時收工
8個鐘入面真實做野都唔夠4個鐘
重要係舊制儲左180日假要狂放哥啲

真心覺得佢地同個社會係脫哂節咁

但都有壞處嘅
如果你係本身冇咩興趣目標嘅 真係好消磨意志
同埋好撚多藍絲

成班 人有藍...

me 都成日聽啲同事呻好多野做，明明只係一堆做唔做都一樣嘅鳩野
真心羨慕佢地成世人都冇喺出面打過工

脫哂節重以為自己做左幾廿年人識好多野先死

咁一邊做政府工一邊發展自己小生意又算係咩

非搵食科出黎除左sales 扎鐵點20k

你唔識玩，公務員就算幾輕鬆都唔可以講出口

代表低級公務員？

就係因為有薪級表，個未來好清晰，加上2A3O / 幫辦 人工跑贏9成fg entry job 所以大家都跑

利申做左7年野先高EO 幾千蚊人工

EO都垃圾
你係咪考左幾年連board都見唔到

如果我都有份，我唔介意變做藍絲，儲錢等移民

我係為咗服務香港市民而做政府工

事實係一班庸碌既兒登仔以為自己有能力、去think out of the box
點知

同時大部分都係庸碌
但以爲自己會發達既人
做幾年野佢地連政府工既車尾燈都見唔到
就後悔點解唔入政府

樓主做邊行都唔答
五毛開 po 拉

人事關係

CA max 24070 ACO max 31750 每年再調整

樓豬係咪活向平行時空？

Keyboard fighter唔知香港咩情況

呢啲POST永遠都會變左一堆人踩政府工
另一堆人就踩私人工 來來去去都係咁

你interview講呢句，我諗坐board個大sir聽到都會暗笑

日日做夜夜做 做到成隻狗咁都冇得升
公平咩

連登仔個個都搵50k以上，
政府工只係垃圾，完全唔需要諗

唔請多D公務員, 點拉低個失業率?

想HEA住做..等升POINT

Ching岩岩出社會？
只要你有能力 做到野 只會有更多野做
R果d仲要同你人工仲要差唔多
不如入政府齊齊r好過

本身計就1.x個月bon
但因為入職得半年 出得半份 仲算唔算13

正正常常20k起薪?!
紀律部隊officer 40k起薪
你要出12個月bonus先追到喎
就算係eo 你都要出到6個月bonus先得
仲未計依家咩時勢
唔炒你都偷笑啦 仲學人講bonus

我做左兩年野，仲差少少先過譚仔阿姐

私人工唔升職唔轉公司，一年加得3-4%
政府工乜都唔洗做又有point跳又有%加人工

無乜大志, 自覺擦鞋功力深厚嘅一定狗衝

政府工有頂, 私人工冇頂, 又可以自由轉工
轉一次起碼+10%

陶輝？

我就覺得主因係政府真係叫穩定加人工

無錯﹐有能力既人我諗唔只樓主所講既數﹐但同如來神掌一樣﹐萬中無一

同埋下面都已經唔知有幾多屍骸疊上黎

利申 : 18年FG 諗緊考唔考AP2 (我唔想四,五十歲先俾人炒)

但係做7年EO已經升左一級
去到7皮野頂薪
所以香港呢個地方係痴撚線

我有個fd咪係，2011年22歲大學畢業就考到eo，唔記得14定15升埋1，今年max埋 pt 33 73k，而佢今年只係31歲

咁總會有人中之龍既 同個AO 比
我識有個AO 去到34歲左右跳番出黎，底薪都16萬一個月

冒險比人炒？對住on9辦公室政治？

個成因都係因為香港環境幾咁慘先個個狗衝政府工，你睇外國有啲政府工冇人做添啦
我就當樓主你好勁fg出黎50k/mth又點，做人睇野廣啲唔好咁離地，好多工都係20k樓下

唔係政苦好
係私人市場太撚閪

我相信霍建寧都應該驚俾人炒

身體卻很誠實

完全ignore 你，咁既員工第一個炒撚左佢

薪級表上 望到頂再有份長糧
從事公務人員 又有房津

信心不稍動 就算此際我是貧窮
前面阻礙重重 仍望考得中

我返工 不想放假被人玩弄
我加班 此刻要說無從
我搵到政府工 連天也感動

連登一講政府工就講eo
正正常常大學生就一定考到eo
唔講以為全香港有幾萬個eo
睇番數據
全香港得一千個eoii
離地到痴撚線

政府工唔好講到你一定有得做咁,有OFFER先再諗做唔做啦

做住政府工食吉野家

AO/EO 當然吸引
ACO d 垃圾就算撚數啦
之前有個po 仲要有條on9 30 歲讀完master 入ACO係度自我感覺良好（因為唔駛乞食），痴撚線

巴打番邊個部門？

政府其實好多思想奇鳩怪嘅人

上樑不正下樑歪

出面私人工都好多其實

老老豆豆
千零個真係算多，
仲要年年都請，有心可以屢敗屢試，每年亦講緊請300+，
其他政府位幾年先做一次招聘，仲要請<100甚至更少。

起碼穩定
出面唔係冇高工嘅工，但工時壓力成正比
高級cs應該都多野做，但起碼冇比人雞嘅壓力

早2日公佈市場調查，依家講到差過沙士
私企都加3-5%人工

如果個市好返，加1x% 完全唔出奇

高級公務員成百萬一年
有野做都應該啦

樓主你訓醒未定派緊膠
一間公司人工職員平均要加1x%就算當佢開善堂
利潤都要加1x%
現實只會係更加多
一間stable公司就算巿好你知唔知幾撚難

下，連人工post，個個都3-50k up，年年加薪10%，又有14個月糧

你間公司無，唔代表其他人無

以連登仔既水準, eo猶如垃圾，根本唔放在眼內

我唔知哩班人係成個政府體系入面佔幾多成啦，都應該多嘅，但我同我班 fd，其中有做政府嘅，庫務，漁農，社署，民航，HA (我熟嘅大部分都係 pro grade，唔係 general grade)，全部都一係 chur，一係就好 chur，就算相對上唔忙嘅時候都絕對唔會話 hea。
利申，以上大部份都係私人市場轉入政府。

私企市場薪酬調幅重點唔係加人工 係轉工

哩個我當然知道啦
但轉工有好多uncertainity
亦唔係包生仔
所以入政府等跳係一個極度legit嘅選擇

HEA, 年年加人工, 供勁撚多MPF, 年假無限儲,
請假話請就請, 有人執手尾
真. 收工, 放工乜撚都唔洗理
WFH 都唔係WFH 因為啲野根本唔比帶返屋企做
出邊邊撚度揾呀?

你漏左人事關係
公司執笠因素

再諗諗啦後生仔

不能同意更多

你岩
大把fd 出20萬bonus

認同 多勞多得上等人

做得公墓員一係藍屎一係冇腦

昨日上完保安堂，覺得做保安好有使命感

經濟一到逆境，就特別多人搵政府工做水泡

你睇吓有幾多人報先講啦